人権弾圧にＮＯ！ 「日本は対中政策を再検討せよ」

中国の民主化に取り組む海外の著名な活動家やＮＧＯ関係者、学者らが７月２３～２５日、神奈川県三浦市内のホテルに集まり、中国の民主化や日本の対中政策をテーマにシンポジウムを開いた。主催者は、中国民主化運動の中心を欧米から東アジアに移す考えを表明した。香港に対する中国の締め付けが強まる今、海外の活動家らは中国の民主化に向けた日本政府、安倍晋三政権の役割に期待を寄せていた。

シンポジウムを主催したのは、主に豪州や米国で中国の民主化を訴えてきた「中国民主論壇」。共催団体には、台湾の外交部（外務省）が主管する「台湾民主基金会」や１９８９年の天安門事件後に海外に逃れた中国人らがつくった「中国民主陣線」が名を連ねた。

初日は米国、豪州、カナダ、台湾、香港のＮＧＯ関係者や研究者ら約５０人が参加し、約６時間にわたって主に中国語で討論を繰り広げた。

中国民主論壇の秦晋共同主席は豪州から来日した。開会のあいさつで「１９８９年以降、日本の中国の政治的変化（＝民主化）を促す動きは弱かった。日本に、より大きな役割を果たしてほしい」と訴えた。

ほかにも、「中国民主陣線」の主席を務めるカナダの作家、盛雪氏▽香港の選挙制度の民主化を求めた２０１４年の街頭占拠デモ「雨傘運動」の提唱者の一人、戴耀廷・香港大法学部准教授▽昨年１０月、香港の立法会（議会）の就任宣誓で「香港は中国ではない」と書いた横断幕を掲げ議員資格を取り消された、政党「青年新政」の梁頌恒氏と游蕙禎氏ら、名の通った人物が顔をそろえた。

初日のメーンテーマは「香港の民主」だった。

香港では強まる中国の圧力への反発から、「独立」を志向する若者が増えている。こうした状況を踏まえ、米国から参加した７５歳の男性は「中国共産党は中国の統一を維持したいのなら、人民に自由を与える以外に方法はない」と声を上げた。

「自由な言論空間が狭まってきている」

中国の締め付けが強まる香港の言論状況について、梁氏は産経新聞の取材にこう語った。梁氏によれば、香港では、秦氏や盛氏ら「有名人」は入境を阻まれてしまい、今や「今回のような会合を開くのは難しい」のだという。

「中国民主論壇」はシンポジウムで、海外の中国民主化運動の中心地を従来の欧米から香港、台湾、日本に移す方針を明らかにした。欧米での中国の民主化に対する関心は薄れている上、近い地域からアピールした方が中国に与える影響が大きいと考えたためだ。

だが、梁氏が語った香港の現状を踏まえれば、今後、台湾と日本がより重要になってきそうだ。

「中国民主陣線」の王戴副主席も「香港では当局の圧力がさらに強まる恐れがあり、言論の自由が保たれている日本はますます重要になる」と産経新聞に語った。

シンポジウム２日目の２４日には盛氏が登壇した。台湾社会で中国の影響が強まっているとして、国際社会が台湾を支援すべきだと考える盛氏は、米国の台湾関係法にならい、日台関係に法的根拠を与える「日本版『台湾関係法』を制定すべきだ」と訴えた。

２３日の日程の終了後、中国民主論壇の秦晋共同主席が産経新聞の取材に応じ、「真の日中友好は、中国が民主化して初めて実現する」などと語った。発言の詳細は次の通り。

「かつて日本には中国から文化が伝えられたが、明治維新で日本は換骨奪胎し、中国を、そしてアジアをリードする国になった。現在でも、日本は各分野で中国にまさっている。唯一劣っているとすれば核兵器ぐらいだろう」

「１９８９年以降の日本の対中政策はすべて間違っている。日本だけでなく、全世界の間違いでもある。『養虎遺患』（敵を許し、後に災いを残してしまうことのたとえ）という言葉がある。世界は中国を容認し過ぎた。世界に養われた中国は強大になり、今や経済の規模は世界第２位となった。だが、中国の政治制度は、人類の発展とマッチしておらず、世界に危害をもたらしている」

「１９３０年代には、英仏のナチス・ドイツに対する宥和政策が第二次世界大戦を招いた。現在、西側諸国全体と中国の実力差は大きく、中国に対する宥和政策が世界大戦を招くことはないだろう。ただし、繰り返すが、中国は世界に危害をもたらす」

「それによって最も困るのは中国の人民だ。人民を救うには、中国共産党に対する支持をやめ、減らすことだ。中国への経済援助は、中国ではなく中国共産党を支援していることに気付くべきだ。もともと西側諸国は、経済発展すれば中国の民主化の道を歩むと考えたが、それは間違っていた。中国は民主化の道を進んでいない」

「日本政府は、中国に対する認識を改め、対中政策を再検討してほしい。民主化に向かう中国の未来は、健康的で前向きなものとなる。それはアジアや世界にとってもよいことだ」

「日本には再びアジアをリードしてほしい。かつて大東亜共栄圏の夢があったではないか。戦後７０年あまりが経過したが、日本の経済はなお発展している。『軍隊』はないが、日本は全世界に経済の面で大きな役割を果たしている。成熟した民主国家でもある。中国の民主化を支援してほしい」

「真の日中友好は中国が民主化して初めて実現する。民主化されれば情報は公開される。政府の教育で民族感情をあおられ、日本を恨み憎むこともなくなるはずだ。日本鬼子、三光政策…。私が小さいころもこうした教育を受けた。だが、海外に出て多くの情報は間違っていることが分かり、日本を見直し、公平に見るようになった」

「中国国内には本来、偉大なパワーがあるのだが、中国の民衆は眠っていて力がない。日本にはさまざまな形で中国民主化運動を支援し、中国国内の政治的変化を促してもらいたい。孫文が革命を成し遂げたときには、宮崎滔天、平山周、犬養毅らが支援した。現代にも、中国の民主化を支援してくれる日本人が現れるのを期待している」

太長兼唔識睇

有無人知篇報導講咩

你真係睇唔明?

呢句一句講晒個民主論壇內容

「１９８９年以降の日本の対中政策はすべて間違っている。日本だけでなく、全世界の間違いでもある。『養虎遺患』（敵を許し、後に災いを残してしまうことのたとえ）という言葉がある。世界は中国を容認し過ぎた。世界に養われた中国は強大になり、今や経済の規模は世界第２位となった。だが、中国の政治制度は、人類の発展とマッチしておらず、世界に危害をもたらしている」

不過論點+出席個d清式反支那自己人, 支那大日本制裁支那

嗯

你估個個人都識高等語言同文字咩

算吧啦 日本咁多社畜 鬼得理其他人

雖然睇唔明
但我已經知道要打番句大日本帝國萬歲